全球促放人 美研新制裁 蓬佩奧：不容任意拘留美公民

節錄

全球促放人 美研新制裁
蓬佩奧：不容任意拘留美公民

【歹毒大搜捕】

【本報訊】政權以港版國安法大搜捕民主派初選人，繼英國及歐盟等國譴責後，美國國務卿蓬佩奧亦對事件表示憤怒，又對有美國公民遭警方以國安法逮捕感震驚，表明會考慮對中港施加新制裁。丹麥、加拿大、德國外長亦斥政府侵犯自由；聯合國人權事務高級專員辦事處及對華政策跨國議會聯盟（IPAC）也發聲明，呼籲國際社會要以行動回應中港政府侵害香港民主及一國兩制。中國外交部隨即反擊蓬佩奧，聲稱美國要面對沉重代價。

■民主動力司庫、美籍人權律師關尚義前日被捕，蓬佩奧對此深表震驚。

蓬佩奧昨發聲明，指今次大搜捕反映中國共產黨鄙視自己的人民和法治，對事。。。。。。。。。

■美國國務卿蓬佩奧對港府大搜捕民主派初選人感到憤怒，表明會考慮對中港施加新制裁。路透社

丹加德外長轟港府侵自由

除了美國，丹麥外交大臣科福德也批評大搜捕行動，指事件令一國兩制成為幻象，強調行使民主權力並非犯罪，要求即時釋放被捕人士，表明會在歐盟討論此事。加拿大外長商鵬飛同樣要求釋放被捕人士，加拿大影子外長莊文浩更呼籲「是時候以《馬格尼茨基法案》讓那些人負責了」。

德國外長馬斯也就事件發聲明，指大搜捕民主派初選人士，證明他們一直。。。。。。。

聯合國人權事務高級專員辦事處發言人思羅塞爾就大搜捕發聲明，。。。。。。。

IPAC促國際採果斷行動

對華政策跨國議會聯盟（IPAC）發表聲明，呼籲所有民主國家在聯合國即時行動，尋求集體、懲罰性的經濟行動，使中國重新考慮其所為，而IPAC要求國際社會信守對港承諾，以果斷行動令中國就違反國際法負上責任，「拘捕行動證明中國和香港政權並不顧忌國際譴責，繼續破壞香港的自治、自由和法治，亦是違反《中英聯合聲明》和聯合國國際條約」。國際職工會聯盟亦發聲明，譴責港府大搜捕侵犯基本人權，聲援被捕的職工盟主席吳敏兒。

中國外交部發言人華春瑩再度「戰狼式」回應，要求美國停止干涉中國內政，。。。。。。。。。

都無得撈啦